二波起步

其實二波起步係咪好傷車？
見啲職業司機個個都用二波起步

搵食車可以
部車夠力就無問題啦
除非你裝重貨
傷既問題，其實每一下動作都損耗緊架啦

大油啲咪得囉，但何必呢

小巴佬個個都二波啦

波子都二波起步啦

唔係自己架車先會咁做

好賤

見過個次次都轉波都好大機件聲
近乎死火邊緣先再補腳油

點解用二波？首先波箱個排位左下係一波，變左起步之後轉波唔順手，二來一波太短，一起步就要轉，同二波一般斜路起步都夠力，自然大多數人都用二波起步

另外轉波大機器聲e個問題，特別係豐田車舊左個三波位特別響，基本上二轉三／三轉二入得快都會撞到波牙。所以入得心急就好易響
利申：渣過coaster

coaster個一波真係唔夠兩秒就要轉
完全係除咗斜路起步之外都唔會用

最非超大斜路，如果唔係吊少少極力子加大少少油都上到，所以真係無咩需要用一波

好多小巴佬

Mini one r50 一起步就要轉

油渣車扭力大，一波開車慢，二波開車先可以同人搶吓燈位，搶下客，電油車扭力唔夠，二波開車都無問題，但油要比大咗，極力子要吊耐咗，成個過程慢晒。

我唔識揸小巴
只係好鍾意留意小巴佬玩棍

而家d歐洲車扭力閒閒地都高過hiace
不過我想問係唔係2波起步會比較傷引擎？

我諗應該傷波箱多啲

最近幾年既6 速，8速波箱， 正常比油起步， 明明引擎度力都未上，為左慳油， 電腦係咁轉波， 由0-50 km, 轉足5,6個波段， 相比90 年代車， 4前速， 正常起步， 一氣呵成好順就上到50,60, 聽引擎聲都好有感覺。

拍落s波囉